中共國台辦：《延禧攻略》顯示中華文化, 在台灣和大陸是相通的

《延禧攻略》成統戰工具？ 陸國台辦：增進兩岸同胞互相了解
13570出版時間：2018/09/26 21:50

最近在兩岸熱播的古裝劇《延禧攻略》竟然成了中國大陸政府的統戰工具？中國國台辦發言人今日表示，戲劇節目可促進兩岸同胞互相了解，還說任何「去中國化」都無法分裂兩岸共通的中華文化。

國台辦今日例行記者會上，有記者提問表示，《延禧攻略》最近在台灣相當受歡迎，點擊率破億次，問國台辦如何評價此現象。國台辦發言人安峰山表示，中華文化本來在兩岸就是相通的，兩岸間包括文化、影視、娛樂等方面的各領域交流合作在增進兩岸同胞的相互了解。他說：「中華文化是我們兩岸同胞共同的精神家園。這是島內任何去中國化行徑都割裂不了的。」

對於彰化縣政府今早拆除被稱為「共產基地」的碧雲禪寺，安峰山則批評民進黨政府迫害主張兩岸統一的人士，卻縱容台獨分裂行為。（大陸中心／綜合外電報導）

發稿時間：11:36
更新時間：21:50（更新：新增動新聞）

一集都沒睇,係咪代表我唔是中國人

又會俾人話out, 包括部分連登仔

咁復仇者呢
我同外星人相通?

逢紅切反

咁有支那妹你卜唔卜?

認真，駁唔到，台狗就係比香港人更犯賤，
玩手機GAME都係玩大陸GAME多，
純因為有中文

《延禧攻略》係香港都衝破全年最高收視紀錄

近十年來無一套華語影視作品, 可以係香港+台灣+大陸都大受歡迎 (那些年係大陸都衰左),
大陸劇《延禧攻略》卻做到了

戇撚鳩，你又唔叫英國、美國、澳洲、紐西蘭.....呢啲國家係同一個國家？
大家都有1%非洲人血統，又唔叫自己係非洲人？
分開咗就分開咗，夾硬拉埋一齊講，就好似條女飛條仔，條仔係都要做埋啲戇鳩嘢同人講：條女我嘅，條女我嘅！戇鳩

咁撚中意奶滿奶元J《支那民瀆》，點解唔先拆撚左長城呢？？？

中華被外族強姦為奴嘅文化

香港人表示好鍾意睇延禧攻略
自願融入大陸文化

只係食正台灣同香港人鍾意呢類宮廷+愛情既小說式故事
由以前紅爆港台既還珠格格 去到近少少步步驚心 甄環傳係台灣都好有人氣

人地喜好既係中國文化 唔係你共產黨 係到往自己臉上貼金

大長金係香港高收視
人跟朝鮮文化係相通

撻子文化，咁又係北佬把朝

大長金係香港高收視
<大長金>顯示朝鮮文化
香港跟韓國文化係相通

中共最中意係清朝 三國
經常吹棒盛世 皇帝自以為地上最強 欺壓窮人為樂
岩晒依家個中共政權
又最撚中意就係拍三國 成班官後代打黎打去
想睇下水滸傳

中國文化唔係共產黨?

咁咪係左膠思想 - 中共不等於中國?

台撚一樣有自己既中華文化 唔代表佢地就覺得自己係中國人 而且真正既中華文化早就被大陸慢慢消滅 包括最普通既文字

咪撚係屎係屁都屈人左膠

但而家《延禧攻略》就係由大陸製造既"中華文化", 編劇+監製+導演全部係大陸人, 但就可以係香港+台灣+大陸都大受歡迎

以前香港同台灣既出色官鬥劇, 都係批判緊帝制 (好似香港《金枝慾孽》, 台灣《戲說慈禧》)

《延禧攻略》卻沒有諷刺緊帝制 , 反而好似連登仔(路人甲L)所講: 以認真既製作去灌輸大陸果種令人髮指既價值觀.

偽滿州國係咪中國文化？但有好多日本文化喎

日日權鬥對人類文化零貢獻

睇套劇都要拉去垃圾政治 幾撚戇尻都有

自秦漢開始殖民侵佔南方
統治閩粤千多年
中華民化即中原胡化文化
所以粤人推普廢粵正pk